{
  "theme": [
    {
      "Questions": {
        "thème": [
          {
            "Question": "Qui a dit : 'Un véritable ami est celui qui est là quand tout le reste du monde s'en va' ?",
            "TrueAnswer": "Walter Winchell",
            "FalseAnswer": [
              "Maya Angelou",
              "Helen Keller",
              "Oprah Winfrey"
            ],
            "Explanation": "Walter Winchell, célèbre commentateur de potins de presse et de radio, est crédité de cette citation durable sur la loyauté des vrais amis."
          },
          {
            "Question": "Quelle figure historique a inventé l'expression : 'Un ami dans le besoin est un ami en effet' ?",
            "TrueAnswer": "Le roi Salomon",
            "FalseAnswer": [
              "William Shakespeare",
              "Abraham Lincoln",
              "Socrate"
            ],
            "Explanation": "L'origine de ce proverbe remonte aux proverbes du roi Salomon dans l'Ancien Testament, mettant l'accent sur la valeur des amis fiables."
          },
          {
            "Question": "Qui est connu pour avoir dit : 'Il n'y a rien sur cette terre de plus précieux que la véritable amitié' ?",
            "TrueAnswer": "Thomas d'Aquin",
            "FalseAnswer": [
              "Ralph Waldo Emerson",
              "Confucius",
              "Jane Austen"
            ],
            "Explanation": "Thomas d'Aquin, théologien et philosophe influent de la période médiévale, a plaidé pour l'immense valeur de l'amitié authentique dans la vie humaine."
          },
          {
            "Question": "Quel auteur de renom a écrit : 'Ce n'est pas un manque d'amour, mais un manque d'amitié qui rend les mariages malheureux' ?",
            "TrueAnswer": "Friedrich Nietzsche",
            "FalseAnswer": [
              "Jane Austen",
              "Léon Tolstoï",
              "Mark Twain"
            ],
            "Explanation": "Cette perspective perspicace sur l'importance de l'amitié dans le mariage est attribuée à l'influent philosophe allemand Friedrich Nietzsche."
          },
          {
            "Question": "À qui est attribuée la citation : 'L'amitié naît à ce moment où une personne dit à une autre : 'Quoi ! Toi aussi ? Je pensais être le seul' ?",
            "TrueAnswer": "C.S. Lewis",
            "FalseAnswer": [
              "Maya Angelou",
              "Ernest Hemingway",
              "Virginia Woolf"
            ],
            "Explanation": "Cette déclaration, qui capture l'essence de la véritable connexion en amitié, est célèbrement associée au célèbre auteur et théologien C.S. Lewis."
          },
          {
            "Question": "Quel philosophe a exprimé : 'Vouloir être amis est rapide, mais l'amitié est un fruit qui mûrit lentement' ?",
            "TrueAnswer": "Aristote",
            "FalseAnswer": [
              "Platon",
              "Socrate",
              "Nietzsche"
            ],
            "Explanation": "Aristote, le grand philosophe grec, a souligné le développement graduel et l'entretien nécessaires au lien profond et significatif de la véritable amitié."
          },
          {
            "Question": "Qui a écrit les mots : 'Il n'y a pas d'inconnus ici; Seulement des amis que vous n'avez pas encore rencontrés' ?",
            "TrueAnswer": "William Butler Yeats",
            "FalseAnswer": [
              "Pablo Neruda",
              "Emily Dickinson",
              "Robert Frost"
            ],
            "Explanation": "Le poète irlandais William Butler Yeats a capturé l'essence de l'hospitalité chaleureuse et de l'inclusivité à travers cette expression poétique sur le potentiel d'amitié dans chaque rencontre."
          },
          {
            "Question": "Quelle figure historique a indiqué : 'L'amitié est le seul ciment qui maintiendra jamais le monde ensemble' ?",
            "TrueAnswer": "Woodrow Wilson",
            "FalseAnswer": [
              "Winston Churchill",
              "Napoléon Bonaparte",
              "Benjamin Franklin"
            ],
            "Explanation": "Ce sentiment, soulignant la force unificatrice de l'amitié, est souvent associé à Woodrow Wilson, le 28e président des États-Unis."
          },
          {
            "Question": "Qui a dit : 'L'amour est la seule force capable de transformer un ennemi en ami' ?",
            "TrueAnswer": "Martin Luther King Jr.",
            "FalseAnswer": [
              "Nelson Mandela",
              "Mahatma Gandhi",
              "Mère Teresa"
            ],
            "Explanation": "Les paroles profondes de Martin Luther King Jr. mettent en évidence le pouvoir transcendant de l'amour pour transcender l'animosité et favoriser l'amitié."
          },
          {
            "Question": "Quelle figure littéraire emblématique a souligné : 'Une seule rose peut être mon jardin... un seul ami, mon monde' ?",
            "TrueAnswer": "Leo Buscaglia",
            "FalseAnswer": [
              "George Bernard Shaw",
              "Virginia Woolf",
              "Sylvia Plath"
            ],
            "Explanation": "Le célèbre auteur et conférencier motivateur Leo Buscaglia a transmis l'immense valeur de l'amitié authentique à travers cette analogie évocatrice."
          },
          {
            "Question": "À qui est attribuée la déclaration : 'La plus grande thérapie de guérison est l'amitié et l'amour' ?",
            "TrueAnswer": "Hubert H. Humphrey",
            "FalseAnswer": [
              "Eleanor Roosevelt",
              "John F. Kennedy",
              "Nelson Mandela"
            ],
            "Explanation": "Hubert H. Humphrey, le 38e vice-président des États-Unis, a souligné les effets profonds et revigorants de l'amitié authentique et de l'amour dans cette déclaration."
          },
          {
            "Question": "Quel philosophe de renom a exprimé : 'Un ami est un second soi' ?",
            "TrueAnswer": "Aristote",
            "FalseAnswer": [
              "Socrate",
              "Platon",
              "Épictète"
            ],
            "Explanation": "Cette notion profonde de l'amitié comme un reflet de soi est attribuée à l'influent philosophe grec Aristote."
          },
          {
            "Question": "Qui a articulé : 'L'amitié marque une vie encore plus profondément que l'amour. L'amour risque de se dégénérer en obsession, l'amitié n'est jamais rien d'autre que le partage' ?",
            "TrueAnswer": "Elie Wiesel",
            "FalseAnswer": [
              "F. Scott Fitzgerald",
              "Haruki Murakami",
              "Virginia Woolf"
            ],
            "Explanation": "Le lauréat du prix Nobel et survivant de l'Holocauste, Elie Wiesel, s'est plongé dans l'impact profond de l'amitié, la contrastant avec les écueils potentiels de l'amour."
          },
          {
            "Question": "Quel poète de renom a exprimé : 'L'amitié est l'ombre du soir, qui s'accroît avec le soleil couchant de la vie' ?",
            "TrueAnswer": "Jean de La Fontaine",
            "FalseAnswer": [
              "John Keats",
              "Emily Dickinson",
              "Edgar Allan Poe"
            ],
            "Explanation": "Jean de La Fontaine, l'éminent poète français, a transmis la nature approfondissante et enrichissante de l'amitié à mesure que la vie progresse à travers cette expression métaphorique."
          },
          {
            "Question": "À qui est attribuée la citation : 'L'absence rend le cœur plus tendre, mais elle vous rend sûrement le reste solitaire' ?",
            "TrueAnswer": "Charles M. Schulz",
            "FalseAnswer": [
              "Ernest Hemingway",
              "Maya Angelou",
              "Mark Twain"
            ],
            "Explanation": "Le créateur de la bande dessinée bien-aimée 'Peanuts', Charles M. Schulz, a capturé avec esprit la réalité aigre-douce de l'impact émotionnel de l'absence dans cette citation pertinente."
          },
          {
            "Question": "Quelle légende littéraire a exprimé : 'Un véritable ami est quelqu'un qui est là pour vous quand il préférerait être n'importe où ailleurs' ?",
            "TrueAnswer": "Len Wein",
            "FalseAnswer": [
              "George R.R. Martin",
              "J.K. Rowling",
              "Harper Lee"
            ],
            "Explanation": "Le célèbre écrivain et éditeur de bandes dessinées Len Wein a donné cette définition poignante et pertinente de la véritable amitié à travers ses mots percutants."
          },
          {
            "Question": "Qui a défendu l'idée que : 'À la fin, nous nous souviendrons non pas des paroles de nos ennemis, mais du silence de nos amis' ?",
            "TrueAnswer": "Martin Luther King Jr.",
            "FalseAnswer": [
              "Nelson Mandela",
              "Malala Yousafzai",
              "Mahatma Gandhi"
            ],
            "Explanation": "Martin Luther King Jr., dans ses écrits et discours, a souligné l'impact profond du soutien ou de l'absence de celui-ci de la part des amis en période de difficultés."
          },
          {
            "Question": "Quel écrivain prolifique a exprimé : 'Un ami est une des plus belles choses que l'on puisse avoir, et l'une des meilleures choses que l'on puisse être' ?",
            "TrueAnswer": "Douglas Pagels",
            "FalseAnswer": [
              "Maya Angelou",
              "Mark Twain",
              "Virginia Woolf"
            ],
            "Explanation": "Le sentiment de l'amitié authentique comme un cadeau précieux et un aspect noble de la personnalité est poignamment transmis par l'auteur Douglas Pagels."
          },
          {
            "Question": "Qui a articulé : 'Un ami est quelqu'un qui sait tout de vous et vous aime toujours' ?",
            "TrueAnswer": "Elbert Hubbard",
            "FalseAnswer": [
              "Maya Angelou",
              "Winston Churchill",
              "Jane Austen"
            ],
            "Explanation": "Le profond sentiment concernant l'amour inconditionnel et l'acceptation dans la véritable amitié est attribué à l'écrivain et philosophe influent Elbert Hubbard."
          },
          {
            "Question": "Quelle figure littéraire a exprimé : 'Un véritable âme sœur est un miroir, la personne qui vous montre tout ce qui vous retient' ?",
            "TrueAnswer": "Elizabeth Gilbert",
            "FalseAnswer": [
              "Harper Lee",
              "Khaled Hosseini",
              "Alice Walker"
            ],
            "Explanation": "L'écrivaine Elizabeth Gilbert, dans son œuvre célèbre 'Mange, Prie, Aime', a partagé cette réflexion profonde sur le rôle d'un véritable âme sœur dans la croissance et la connaissance de soi."
          }
        ]
      }
    }
  ]
}